\documentclass{bredelebeamer}
\newcommand\tab[1][1cm]{\hspace*{#1}}
\newcommand\vtab[1][1cm]{\vspace*{#1}}
\newcommand\git{\emph{Git }}
\usepackage{hyperref}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Preamble 
   \title[Git: Control de versiones]{{\Large Curso de  Git}}
   \subtitle{Control de Versiones}
   
   \author{Luis Alfredo Nuñez}
   \institute[Fdx]
   %\logo{\includegraphics[scale=0.15]{images/logo.png}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document

\begin{document}

%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Title frame
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \begin{frame}
   \titlepage 
   \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Contents
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \begin{frame}{Contenido}
   \tableofcontents
   \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Version Control
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Control de versiones}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Version Control - Why use a VCS?
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
       \subsection{¿Para que un control de versiones?} 
       \begin{frame}{Control de versiones}
          ¿Para que un control de versiones?
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 1}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Conclusion.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
       \pause
          Hacemos unos cambios a la introducción y a la conclusión pero queremos conservar la versión original
       \pause
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 2}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Conclution.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction-01.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Conclution-01.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
       \end{frame}
       
       \begin{frame}
          Después de las correcciones de los asesores y del jurado 
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 3}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis-51.tex}
                   \boiteorange{Result-23.tex}
                   \boiteorange{Introduction-4.tex}
                   \boiteorange{Introduction-12.tex}
                   \boiteorange{Tesis-Final-Final.tex}
                   \boiteorange{Tesis-Final-Final-quiero-llorar.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction-7.tex}
                   \boiteorange{Conclution-4.tex}
                   \boiteorange{Conclution-17.tex}
                   \boiteorange{Conclution-31.tex}
                   \boiteorange{Tesis-Final-Final-Zeus-Ayudame.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
       \end{frame}
       
       \begin{frame}{\Large ¿Que es un control de versiones?} 
          \large Es un sistema que registra los cambios realizados en un archivo o conjunto de esos cambios a través del tiempo
          y que permite tener acceso a una versión en específico.
       \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Version Control - Types of version control
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Tipos de Control de Versiones}
      \begin{frame}{Tipos de Control de Versiones}
            Sistema de control de versiones \alert{Local}: \\ 
            \tab Todos los cambios se guardan en carpetas \\
            \tab \includegraphics[scale=0.3]{images/VCS_Local.png}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Tipos de Control de Versiones}
            Sistema de control de versiones \alert{Centralizado}: \\
            \tab Todos los cambios se guardan en un server\\
            \tab \includegraphics[scale=0.3]{images/VCS_Central.png}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Tipos de Control de Versiones}
            Sistema de control de versiones \alert{Distribuido}: \\
            \tab Todos los cambios los tienen todos los usuarios\\
            \tab \includegraphics[scale=0.25]{images/VCS_Distribution.png}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Version Control - Commit your changes
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Importancia de comentar los cambios hechos}
      \begin{frame}{Importancia de comentar los cambios hechos}
         \begin{alertblock}{Siempre hacer un {\it commit}}
            \begin{itemize}
               \item Documentar los cambios que se hacen en las versiones siempre es aburrido
               \item Pero después de la 15 versión es necesario 
            \end{itemize}
         \end{alertblock}
      \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% How Works Git
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Como funciona }
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - History
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Historia de Git}
      \begin{frame}{Historia corta de Git}
         \emph{\Large Linus Torvalds es el creador de Git}
         \vtab
      \pause
         \begin{block}{Drama}
            \begin{enumerate}
               \item En el 2002 el proyecto Linux Kernel usaba un {\bf \it VCS} privado llamado \exemple{\bf BitKeeper}
               \item En el 2005 se rompen relaciones entre Linux Kernel y \exemple{\bf BitKeeper}
               \item Linus Torvalds decide hacer su propio {\bf \it VCS} con estas características 
               \begin{itemize}
                  \item Rápido
                  \item Diseño simple
                  \item Soporte desarrollos no lineales(ramas paralelas)
                  \item Distribución total 
                  \item Poder manejar proyectos grandes como Linux Kernel
               \end{itemize}
               \item Nace \emph{Git} en 2005
            \end{enumerate}
         \end{block}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Snapshots
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Snapshots}
      \begin{frame}{Snapshots}
         \large{Si entendemos como funciona \emph{Git} será más fácil manejarlo} \\
         \vtab
      \pause
         La mayor diferencia entre entre \emph{Git} y otros {\it VCS} es como se manejan \\
         los cambios en los archivos  
      \end{frame}
      \begin{frame}{VCS típicos}
         Llevan un registro de los cambios en los archivos \\
         \vtab
         \includegraphics[scale=0.3]{images/VCS_Work.png}
      \end{frame}
      \begin{frame}{\bf Git}
         \emph{Git} toma fotos (Snapshots) de todos los archivos cuando haces un {\it commit}\\
         \vtab
         \includegraphics[scale=0.3]{images/Git_Work.png}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Git is Local
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Git es local}
      \begin{frame}{{\bf Git} trabaja de forma local}
         Se usar \emph{Git} en todos lados, no se necesita de conexión a Internet o una locación específica. \\ 
         \vtab
         \begin{itemize}
            \item Solo necesita los archivos locales
            \item No necesita conectarse a un server para obtener las versiones anteriores
            \item Puedes trabajar en tu computadora, hacer Snapshots y después subirlos a tu server 
         \end{itemize}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Git only adds data
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Git solo añade datos}
      \begin{frame}{{\bf Git} solo añade datos}
         \begin{itemize}
            \item Cuando vamos hacer un Snapshot \git  hace un chequeo de todo lo que contenga.\\
            \item Verifica la información y la asocia a una clave \\ 
            \vtab[5mm]
            \tab {\large \emph{SHA-1 hash}}
            \vtab[5mm]
            \item Tiene la forma \\
            \vtab[5mm]
            \exemple{\it 2b69db6da5a9746f712dfeae58b960df74d569dd}\\
            \vtab[5mm]
            \item \git no guarda la información por nombre de archivo o la descripción del cambio, lo guarda 
            con relación a la clave  \emph{SHA-1 hash}
         \end{itemize}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Three States
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Los 3 estados en Git}
      \begin{frame}{Los 3 estados en \git }
         \large
         \begin{itemize}
      \pause
            \item {\it \alert{Committed}} \\
               Los cambios están  guardados en tu base de datos local de \git (\exemple{Snapshot})
      \pause
      \vtab
            \item {\it \alert{Modified}} \\
               Los archivos han sido modificados pero no están en {\it \alert{Committed}} 
      \pause
      \vtab
            \item {\it \alert{Staged}} \\
               Los archivos {\it \alert{Modified}} han sido marcados para ir en el siguiente {\it \alert{Committed}} 
         \end{itemize}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Modified}
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 1}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                   \boiteorange{Conclusion.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
      \pause
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 1*}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                   \boiteviolette{Conclusion.tex*}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Staged}
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 1*}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                   \boiteviolette{Conclusion.tex*}
                \end{column}
             \end{columns}
          \end{exampleblock}
      \pause
          \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 1*}}
             \begin{columns}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Tesis.tex}
                   \boiteorange{Result.tex}
                \end{column}
                \begin{column}{0.5\textwidth}
                   \boiteorange{Introduction.tex}
                   \boiteorange{Conclusion.tex}
                \end{column}
             \end{columns}
             \boiteviolette{Conclusion-01.tex}
          \end{exampleblock}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Committed}
         \begin{columns}
            \begin{column}{0.5\textwidth}
               \begin{exampleblock}{Tesis de licenciatura \hfill {\bf Version 2}}
                  \boiteorange{Tesis.tex}
                  \boiteorange{Result.tex}
                  \boiteorange{Introduction.tex}
                  \boiteorange{Conclusion-01.tex}
               \end{exampleblock}
            \end{column}
            \begin{column}{0.5\textwidth}
               \begin{block}{ \hfill Carpeta {\bf Version 1}}
                  \boiteorange{Tesis.tex} 
                  \boiteorange{Result.tex} 
                  \boiteorange{Introduction.tex} 
                  \boiteorange{Conclusion.tex} 
               \end{block}
            \end{column}
         \end{columns}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Three Sections
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Las 3 secciones en Git}
      \begin{frame}{Las 3 secciones en \git}
         \begin{itemize}
            \item {\it\large \git directory}\\
               \tab Aquí \git guarda todos los metadatos y base de datos del proyecto \\ 
      \pause
               \tab \alert{Es la parte más importante de \git}
      \pause
            \vtab
            \item {\it\large Working directory}\\
               \tab Es donde podemos editar el proyecto de la versión que escojamos, \\
               \tab los archivos vienen desde la base de datos de \git   
      \pause
            \vtab
            \item {\it\large Staging area}\\
               \tab Es un solo archivo que guarda toda todos los cambios que irán \\
               \tab en el siguiente {\it commit} (Snapshot) 
         \end{itemize}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % How Works Git - Workflow
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo}
      \begin{frame}{Flujo de trabajo}
         \large El flujo de trabajo que toma \git es el siguiente 
      \pause
         \vtab[5mm] 
         \begin{enumerate}
            \item Modificar los archivos de tu {\it\bf \exemple{Working directory}}
      \pause
         \vtab[5mm]
            \item Añadir Snapshots en tu {\it\bf \exemple{ Stage area}}
      \pause
         \vtab[5mm]
            \item Hacer un {\it\bf \exemple{Commit}} de los archivos que estan en {\it\bf \exemple{ Stage area}}
            para guardarlos en tu {\it\bf \exemple{\git directory}}
         \end{enumerate}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Diagrama del flujo de trabajo}
         \begin{center}
         \includegraphics[scale=0.4]{images/Git_Workflow.png}
         \end{center}
      \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Start wit Git
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Inicio de Git}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Start wit Git - Instaling
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Instalar Git}
      \begin{frame}{Instalando Git}
         \large
         \begin{itemize}
            \item Instalar en Ubuntu o Debian \\
            \vtab[3mm]
               \tab \boitemarron{\$ apt-get install git-core}
            \vtab[5mm]
            \item Instalar en Fedora 24 en adelante \\
            \vtab[3mm]
               \tab \boitemarron{\$ dnf install git-core}
            \vtab[5mm]
            \item Instalar en Fedora 23 o anteriores \\
            \vtab[3mm]
               \tab \boitemarron{ \$ yum install git-core}
         \end{itemize}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Start wit Git - Who are you in Git
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Quien eres en Git}
      \begin{frame}{Quien eres en \git}
         Después de instalar \git es necesario \exemple{identificarnos}
         \vtab[5mm]
         \boitemarron{\$ git confing --global user.name "El Frodox"}
         \boitemarron{\$ git confing --global user.email frodox-planck@guild-war-2.play}
         \vtab[5mm]
         Solo tenemos que hacer esto una vez en el equipo
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Start wit Git - More custom of Git
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Mas personalización de Git}
      \begin{frame}{Más personalización de \git}
         Que editor usas para \git 
         \boitemarron{\$ git config \ - -global core.editor vim}
         Ver todos los valores de \git 
         \boitemarron{\$ git config \ - -list}
      \pause
         Información que cura 
         \boitemarron{\$ git help <{\it commad}>}
         \exemple{\bf Ejemplo}
         \boitemarron{\$ git help config }
      \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% Basic Tools
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Herramientas básicas}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Start a Git Proyect
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Iniciar un proyecto con Git}
      \begin{frame}{Iniciar un proyecto con Git}
         Hay dos formas de iniciar un proyecto con \git
         \begin{exampleblock}{Iniciar un nuevo proyecto \hfill {\bf Forma 1}}
			\emph{Participación del público}
      \pause
            Si tienen la primera versión de la tesis
            \boitemarron{\$ git init } 
            Creara una carpeta \alert{.git} con el esqueleto del repositorio
      \pause
            \boitemarron{\$ git add *.tex \\ \$ git add images/ \\ \$ git  commit -m " initial version of tesis"}
            Añade todo los archivos \alert{.tex} y todas las imágenes dentro de \alert{images/} al estado de commit
         \end{exampleblock}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Iniciar un proyecto con Git}
         \begin{exampleblock}{Clonar un proyecto \hfill {\bf Forma 2}}
            Al clonar un repositorio \git crea una copia completa del proyecto con todas las versiones anteriores 
            \vtab[5mm]
            \boitemarron{\$ git clone https://Frodox14@bitbucket.org/Frodox14/gitcourse.git}
            \vtab[5mm]
            Nuestro primer repositorio de \git
         \end{exampleblock}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Work with git
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Trabajar con Git}
      \begin{frame}{Archivos en el Repositorio}
         Al iniciar un repositorio y hacemos diferentes cambios los archivos están en dos categorías 
      \pause
         \begin{block}{{\centerline{\bf \large Tracked}}}
            \begin{itemize}
               \item Archivos que reconoce \git
               \item Estaban presentes en el último \exemple{commit}
               \item Deben tener al menos un estado 
                  \begin{itemize}
                     \item Unmodified
                     \item Modified
                     \item Staged
                  \end{itemize}
            \end{itemize}
         \end{block}
      \pause
         \begin{block}{{\centerline{\bf \large Untracked}}}
            \begin{itemize}
               \item Archivos que no reconoce \git
               \item No estaban presentes en el último \exemple{commit}
               \item No están Staged 
            \end{itemize}
         \end{block}
      \end{frame}
      \begin{frame}
         \includegraphics[scale=0.4]{images/Git_Status_Workflow.png}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Working Flow - git status
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git status}
      \begin{frame}{Checar el estatus de los archivos}
         El comando para checar el status de los archivos
         \boitemarron{\$ git status}
			\emph{Participación del público}
      \pause
         \boitemarron{\$ git status \\ 
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
							 \# nothing to commit (working directory clean) \\
                      \$ 
                      }
         Esto nos indica que 
         \begin{enumerate}
            \item No hay archivos modificados
            \item No hay archivos tracked
            \item No hay archivos untracked
         \end{enumerate}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Añadir archivos}
         Vamos a añadir un archivo .dat
         \boitemarron{\$ vim own-file.dat }
			\emph{Participación del público}
      \pause
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Untracked files: \\
                      \# \ \ (use "git add <file>..." to include in what will be committed) \\
                      \#\\
                      \tab \alert{own-file.dat} \\
                      \#\\
                      \# nothing added to commit but untracked files present (use "git add" to track) \\
                      \$}
      \pause
         Que un archivo este \exemple{\it Untracked} significa que \git no tiene registro de él \\
         No estuvo en el último \exemple{\it commit}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Working Flow - git add
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git add}
      \begin{frame}{Añadir archivos Untraked}
         \boitemarron{\$ git add own-file.dat }
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Checar el status de nuestro repositorio
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{new file: \tab own-file.dat} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
         Podríamos hacer un \exemple{\it commit} en este punto y tener nuestro Snapshot o seguir trabajando
      \end{frame}
      \begin{frame}{Sigamos trabajando}
         Conteste la pregunta y haga una nueva en el archivo 
            \boiteorange{example-first-version.tex}
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Nuestro siguiente paso seria checar el status de nuestro repositorio
      \pause
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{new file: \tab own-file.dat} \\
                      \#\\
                      \# Changes not staged for commit: \\
                      \# \ \ (use "git add <file>..." to update what will be committed) \\
                      \# \ \ (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)\\
                      \#\\
                      \# \tab \alert{modified: \tab example-first-version.tex} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
         El archivo ahora esta \exemple{\it modified}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Añadir archivos Modified}
         \boitemarron{\$ git add example-first-version.tex}
         Usamos de nuevo el comando \emph{add} \\
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{new file: \tab own-file.dat} \\
                      \# \tab \exemple{modified: \tab example-first-version.tex} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
         Todo listo para nuestro próximo \exemple{\it commit}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Idea repentina}
         Supongamos que queremos cambiar la respuesta a la pregunta  \\
         Cambie la respuesta en el archivo 
         \boiteorange{example-first-version.tex}
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Y de nuevo checamos el status de nuestro repositorio 
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{new file: \tab own-file.dat} \\
                      \# \tab \exemple{modified: \tab example-first-version.tex} \\
                      \#\\
                      \# Changes not staged for commit: \\
                      \# \ \ (use "git add <file>..." to update what will be committed) \\
                      \# \ \ (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)\\
                      \#\\
                      \# \tab \alert{modified: \tab example-first-version.tex} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
      \end{frame}
      \begin{frame}{Idea repentina}
         \begin{itemize}
            \item Tenemos el mismo archivos es dos estados \exemple{\it Modified} y \exemple{\it Staged}\\
            \item Si hacemos un \exemple{\it commit} solo se agregaran los cambios hechos hasta el primer \exemple{\it add}\\
            \item Para agregar nuestros recientes cambios hay que mover nuestro archivo a \exemple{\it Staged}
         \end{itemize}
         \boitemarron{\$ git add example-first-version.tex}
         Y volvemos a hacer un 
         \boitemarron{\$ git status}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Idea repentina}
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         \boitemarron{\$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{new file: \tab own-file.dat} \\
                      \# \tab \exemple{modified: \tab example-first-version.tex} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
         Los últimos cambios ahora están en \exemple{\it Staged}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Working Flow - git diff
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git diff}
       \begin{frame}{Conocer los cambios realizados}
         Haga una pregunta en 
         \boiteorange{example-first-version.tex}
         Cheque el status de su repositorio 
         \boitemarron{\$ git status}
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Si queremos ver que cambios hicimos en los archivos usamos 
         \boitemarron{\$ git diff}
         \boitegrise{\bf Terminal}
      \pause
         Esto compara tu \exemple{\it Working directory} con el \exemple{\it Staged}
       \end{frame}
       \begin{frame}{Conocer los cambios realizados}
         Si queremos ver los cambios ente \exemple{\it Staged} y tu último \exemple{\it commit}
         \boitemarron{\$ git diff - -staged} 
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Si queremos ver los cambios de un archivo en específico 
         \boitemarron{\$ git diff {\it file-name.play}}
         o
         \boitemarron{\$ git diff - -staged {\it file-name.play}}
       \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % Basic Tools - Working Flow - git commit
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git commit}
      \begin{frame}{Listos para el commit}
         Tenemos listo nuestro proyecto para hacer un Snapshot de todos los archivos\\
         Podemos hacer un \exemple{\it commit}
         \boitemarron{\$ git commit} 
         La culminación de nuestra versión \\
         \vtab[5mm]
         \alert{\large \bf Importante} \\
         Pero antes un 
         \boitemarron{\$ git status} 
         Para saber que incluiremos en el commit\\
      \pause
         \vtab[5mm]
         \emph{Recordatorio:}El \exemple{\it commit} solo tomara Snapshot de los archivos 
         que estén en \exemple{\it Staged}  

         \boitegrise{\bf Terminal}

      \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% More Tools
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Más herramientas}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % More Tools - Working Flow - git log
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git log}
      \begin{frame}{Historial de commits}
         Después de varios \exemple{\it commits} probablemente quieras ver los anteriores 
         y esto se hace con 
         \boitemarron{\$ git log}
			\emph{Participación del público} \\
      \pause
         Todos se ordenan de manera cronológica inversa (inicia por el final)\\
         \vtab
         Hay muchas opciones para 
         \boitemarron{\$ git log}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Uso de git log}
      Opciones útiles 
         \boitemarron{\$ git log -2}
         \boitemarron{\$ git log -p -2}
         \boitemarron{\$ git log - -stat}
      Especificar el formato de salida 
         \boitemarron{\$ git log - -pretty=format:"\%h - \%an, \%ar : \%s"}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Variables para dar formato}
         \begin{tabular}{r || l}
            {\bf Option} & {\bf Description of Output}  \\ \hline \hline \\
            \%H  & Commit hash  \\
            \%h  & Abbreviated commit hash\\
            \%T  & Tree hash\\
            \%t  & Abbreviated tree hash\\
            \%P  & Parent hashes\\
            \%p  & Abbreviated parent hashes\\
            \%an  & Author name\\
            \%ae  & Author e-mail\\
            \%ad  & Author date (format respects the -date= option)\\
            \%ar  & Author date, relative\\
            \%cn  & Committer name\\
            \%ce  & Committer e-mail\\
            \%cd  & Committer date\\
            \%cr  & Committer date, relative\\
            \%s  & Subject
         \end{tabular}
         \boitemarron{\$ git log - -pretty=format:"Quien lo hizo \%an - - - Cuando lo hizo \%cd - - - Que hizo \%s"}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Limitar la búsqueda}
         Podemos limitar los \exemple{\it commits} a ciertos valore
         \boitemarron{\$ git log - -since=2.weeks}
         Veremos solo los valores de hace dos semanas
         \vtab\vtab[2mm]
         \pause
         \begin{tabular}{r || l}
            {\bf Option} & {\bf Description of Output}  \\ \hline \hline \\ 
            -(n) & Show only the last {\it n} commits \\
            - -since, - -after & Limit the commits to those made after the specified date \\
            - -until, - -before & Limit the commits to those made before the specified date \\
            - -author & Only show commits in which the author entry matches \\
                      & the specified string \\
            - -committer & Only show commits in which the committer entry matches \\
                      & the specified string \\
         \end{tabular}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % More Tools - Working Flow - git rm
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git rm}
      \begin{frame}{Borrar archivos del repositorio}
         Hacer un archivo 
         \boiteorange{tmp-borrar.dat}
         Hacer un \exemple{\it commit}\\ 
			\emph{Participación del público} \\
         \boitegrise{\bf Terminal}
      \pause
         Ahora borremos el archivo con \alert{rm}
         \boitemarron{\$ rm tmp-borrar.dat \\
                      \$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes not staged for commit: \\
                      \# \ \ (use "git add <file>..." to update what will be committed) \\
                      \# \ \ (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)\\
                      \#\\
                      \# \tab \alert{deleted: \tab tmp-borrar.dat} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
      \end{frame}
      \begin{frame}
         Tenemos que indicarle a \git que el archivo ya lo borramos
         \boitemarron{\$ git add tmp-borrar.dat \\
         \pause
                      \$ git status
                      \# 
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{deleted: \tab tmp-borrar.dat} \\
                      \#\\
                      \$ git commit -m "Delete file"
                      }
      \end{frame}
      \begin{frame}
         Hacer de nuevo un archivo 
         \boiteorange{tmp-borrar.dat}
         Hacer un \exemple{\it commit}\\ 
			\emph{Participación del público} \\
         \boitegrise{\bf Terminal}
      \pause
         Ahora borremos el archivo con \alert{git rm}
         \boitemarron{\$ git rm tmp-borrar.dat \\
                      \$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes to be committed: \\
                      \# \ \ (use "git reset HEAD <file>..." to unstage) \\
                      \#\\
                      \# \tab \exemple{deleted: \tab tmp-borrar.dat} \\
                      \#\\
                      \$
                      }
      \end{frame}
      \begin{frame}{Porque usar git rm}
         \begin{block}{git rm vs rm}
            \begin{columns}
               \begin{column}{0.4\textwidth}
                  \boitemarron{\$ rm {\it file}; git add {\it file}}
               \end{column}
               \begin{column}{0.01\textwidth}
                  {\large =}
               \end{column}
               \begin{column}{0.4\textwidth}
                  \boitemarron{\$ git rm {\it file}}
               \end{column}
            \end{columns}
            \begin{itemize}
               \item Si no haces el \exemple{\it add} empieza hacer un caos
               \item Un solo comando para no olvidar que lo que hay que hacer 
            \end{itemize}
         \end{block}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % More Tools - Working Flow - git mv
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - git mv}
      \begin{frame}{Cambiar de nombre los archivos}
         Ocurre algo similar que borrar un archivo \\
         Hacer un archivo 
         \boiteorange{tmp-nombre-inicial.dat}
         Hacer un \exemple{\it commit}\\ 
			\emph{Participación del público} \\
         \boitegrise{\bf Terminal}
         Ahora movemos el archivo con \alert{mv}
      \end{frame}
      \begin{frame}
         \boitemarron{\$ mv tmp-nombre-inicial.dat tmp-nombre-final.dat \\
                      \$ git status \\
							 \# On branch master \\
                      \# Your branch is up-to-date with 'origin/master'. \\
                      \# Changes not staged for commit: \\
                      \# \ \ (use "git add <file>..." to update what will be committed) \\
                      \# \ \ (use "git checkout -- <file>..." to discard changes in working directory)\\
                      \#\\
                      \# \tab \alert{deleted: \tab tmp-nombre-inicial.dat} \\
                      \#\\
                      \# Untracked files:\\
                      \# (use "git add <file>..." to include in what will be committed) \\
                      \# \\
                      \# \tab \alert{tmp-nombre-final.dat} \\
                      \# \\
                      \# no changes added to commit (use "git add" and/or "git commit -a") \\
                      \$
                      }
      \pause
         Ahora tenemos que borrar de \git 
         \boiteorange{tmp-nombre-inicial.dat }
         Y agregar 
         \boiteorange{tmp-nombre-final.dat}
      \end{frame}
      \begin{frame}
         \begin{block}{git mv}
            \begin{columns}
               \begin{column}{0.4\textwidth}
                  \boitemarron{\$ mv {\it file01 file02} \\ 
                               \$ rm {\it file01} \\
                               \$ git add {\it file01} \\
                               \$ git add {\it file02} 
                               } 
               \end{column}
               \begin{column}{0.01\textwidth}
                  {\Huge =}
               \end{column}
               \begin{column}{0.4\textwidth}
                  \boitemarron{\$ git mv {\it file01} {\it file01}}
               \end{column}
            \end{columns}
            \begin{itemize}
               \item Si no haces el \exemple{\it add} empieza hacer un caos
               \item Un solo comando para no olvidar que lo que hay que hacer 
            \end{itemize}
         \end{block}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % More Tools - Working Flow - Change commits
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - Cambiar commits}
      \begin{frame}{Y si me equivoco en mi {\it commit}}
         Podemos cambiar únicamente lo que dice nuestro último {\it commit} \\
			\emph{Participación del público} \\
         \pause
         \begin{enumerate}
            \item Hagan un archivo con el nombre de las 5 primeras letras griegas
            \pause
            \item Hagan un \exemple{\it commit} que diga
            \vtab[5mm] \alert{Abecedario del latín}
         \end{enumerate}
         Nos hemos equivocado en nuestro \exemple{\it commit}\\
         \pause
         Para cambiarlo usamos
         \boitemarron{\$ git commit - -amend}
         \boitegrise{\bf Terminal}
      \end{frame}
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
   % More Tools - Working Flow - git ignore 
   %---------------------------------------------------------------------------------------- 
      \subsection{Flujo de trabajo - Ignorar ciertos archivos}
      \begin{frame}{Ignorar archivos}
         Compilen todos los proyectos de tex con 
         \boitemarron{\$ pdflatex \ \  gitCourse.tex \\
                      \$ git status}
			\emph{Participación del público} \\
         \pause
         Hay muchos archivos que commitar \\
            ¿Será necesario añadirlos al track de \git?\\
         \pause
         \vtab[2mm]
         No es necesario añadirlos porque basta con el archivo .tex que es el principal.\\
         \vtab[5mm]
         \pause
         Existe una forma para indicarle a \git que no tome en cuenta esos archivos cuando hagamos un 
         \boitemarron{\$ git status}
         \pause 
         Es creando un archivo 
         \boiteorange{.gitignore}
      \end{frame}
      \begin{frame}{Como añadir cosas al gitignore}
         Crear un archivo 
         \boiteorange{vi .gitignore}
			\emph{Participación del público} \\
         \pause
         \begin{block}{Añadir cosas similares}
            \begin{itemize}
               \item \# a coment ---->
               \item *.a ----> ignorar todos lo archivos con terminación a
               \item \alert{!}ddd.a -----> Menos a este 
               \item /TODO ----> ignorar todos los archivos TODO en todos lados
               \item tmp/ -----> ignorar todos los archivos dentro de tmp
               \item tmp2/*.txt ---- Ignorar todos los archivos .txt  dentro de la carpeta 
               \end{itemize}
         \end{block}
      \end{frame}
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
% More Tools
%---------------------------------------------------------------------------------------- 
   \section{Bibliografía}
      \begin{frame}{Bibliografía}
         En este libro me base para el curso
         \vtab
         https://mega.nz/#!GANBSLyB!jU2EiBG3SIYIULKOIF0pVaNomzFyj4w9BCSuUJKWdiw
      \end{frame}
      



% Template
   %\begin{frame}
   %  \titlepage
   %\end{frame}
   %
   %\begin{frame}{Sommaire}
   %  \tableofcontents
   %  % possibilité d'ajouter l'option [pausesections]
   %\end{frame}
   %
   %\section{Aperçu global}
   %
   %\begin{frame}{Aperçu global}
   %Texte normal \alert{Texte Alert}  \exemple{Texte exemple} \emph{Texte emphase}
   %
   %\begin{columns}
   %
   %\begin{column}{0.5\textwidth}
   %\begin{block}{Bloc simple}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\end{itemize}
   %\end{block}
   %
   %\begin{exampleblock}{Bloc exemple}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\end{itemize}
   %\end{exampleblock}
   %
   %\begin{alertblock}{Bloc alert}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\end{itemize}
   %\end{alertblock}
   %
   %\end{column}
   %
   %\begin{column}{0.5\textwidth}
   %\boiteviolette{
   %Une boite violette
   %}
   %
   %\boiteorange{
   %Une boite orange
   %}
   %
   %\boitegrise{
   %Une boite grise
   %}
   %
   %\begin{tcolorbox}[tabvert,tabularx={X||Y|Y|Y|Y||Y}, boxrule=0.5pt, title=Mon tableau des prix]
   %Couleur & Prix 1  & Prix 2  & Prix 3 \\\hline\hline
   %Rouge   & 10.00   & 20.00   &  30.00 \\\hline
   %Vert    & 20.00   & 30.00   &  40.00  \\\hline
   %Bleu    & 30.00   & 40.00   &  50.00 \\\hline\hline
   %Orange  & 60.00   & 90.00   & 120.00 
   %\end{tcolorbox}
   %
   %\end{column}
   %
   %\end{columns}
   %\end{frame}
   %
   %\section{Les blocs}
   %
   %\begin{frame}{Les blocs}
   %
   %\begin{block}{Bloc simple}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\item Second point
   %\item Troisième point
   %\end{itemize}
   %\end{block}
   %
   %\begin{exampleblock}{Bloc exemple}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\item Second point
   %\item Troisième point
   %\end{itemize}
   %\end{exampleblock}
   %
   %\begin{alertblock}{Bloc alert}
   %\begin{itemize}
   %\item Premier point
   %\item Second point
   %\item Troisième point
   %\end{itemize}
   %\end{alertblock}
   %\end{frame}
   %
   %
   %\section{Les bo\^ites}
   %
   %\begin{frame}{Les boites}
   %
   %\begin{columns}
   %
   %\begin{column}{0.5\textwidth}
   %\boitejaune{
   %Ceci est \\
   %une boite jaune
   %}
   %
   %\boiteorange{
   %Ceci est \\
   %une boite orange
   %}
   %
   %\boitemarron{
   %Ceci est \\
   %une boite marron
   %}
   %\end{column}
   %
   %\begin{column}{0.5\textwidth}
   %\boiteviolette{
   %Ceci est \\
   %une boite violette
   %}
   %
   %\boitebleue{
   %Ceci est \\
   %une boite bleue
   %}
   %
   %\boitegrise{
   %Ceci est \\
   %une boite grise
   %}
   %
   %\end{column}
   %
   %\end{columns}
   %
   %\end{frame}
   %
   %\section{Les listes}
   %	\subsection{Liste à item}
   %
   %\begin{frame}{Titre de la frame}
   %
   %	\begin{itemize}
   %		\item premier élément de liste,
   %		\item deuxième élément de liste,
   %		\item troisième élément de liste.
   %	\end{itemize}
   %\end{frame} 
   %
   %		\subsection{Liste énumérative} 
   %\begin{frame}{Titre de la frame} 
   %	\begin{enumerate}
   %		\item élément de liste numéro 1,
   %		\item élément de liste numéro 2,
   %		\item élément de liste numéro 3.  
   %	\end{enumerate}
   %\end{frame}
   %
   %
   %		\subsection{Liste descriptive} 
   %\begin{frame}{Titre de la frame} 
   %	\begin{description}
   %		\item [Thème de présentation : ] ces thèmes sont en fait...
   %		\item [Thème de couleur : ] gère tout ce qui est couleur...
   %		\item [Thème de police : ] s'occupe de tout ce qui est police, gras...
   %		\item [Thème interne : ] s'occupe de l'apparence des éléments...
   %	\end{description}
   %\end{frame}
   %
   %
   %
   %\section{Le texte}
   %
   %\begin{frame}{Titre de la frame} 
   %
   %Voici du texte normal
   %
   %\alert{Voici du texte \texttt{alert}}
   %
   %\exemple{Voici du texte \texttt{exemple}}
   %
   %\emph{Voici du texte \texttt{emphase}}
   %
   %\end{frame}
   %
   %
   %\section{Les tableaux}
   %
   %\begin{frame}{Tableaux}
   %
   %% merci: http://tex.stackexchange.com/questions/112343/beautiful-table-samples
   %
   %\begin{tcolorbox}[tabjaune,tabularx={X||Y|Y|Y|Y||Y}, boxrule=0.5pt]
   %Couleur & Prix 1  & Prix 2  & Prix 3   & Prix 4   & Prix 5 \\\hline\hline
   %Rouge   & 10.00   & 20.00   &  30.00   &  40.00   & 100.00 \\\hline
   %Vert    & 20.00   & 30.00   &  40.00   &  50.00   & 140.00 \\\hline
   %Bleu    & 30.00   & 40.00   &  50.00   &  60.00   & 180.00 \\\hline\hline
   %Orange  & 60.00   & 90.00   & 120.00   & 150.00   & 420.00
   %\end{tcolorbox}
   %
   %\begin{tcolorbox}[tabvert,tabularx={X||Y|Y|Y|Y||Y}, boxrule=0.5pt, title=Mon tableau des prix]
   %Couleur & Prix 1  & Prix 2  & Prix 3   & Prix 4   & Prix 5 \\\hline\hline
   %Rouge   & 10.00   & 20.00   &  30.00   &  40.00   & 100.00 \\\hline
   %Vert    & 20.00   & 30.00   &  40.00   &  50.00   & 140.00 \\\hline
   %Bleu    & 30.00   & 40.00   &  50.00   &  60.00   & 180.00 \\\hline\hline
   %Orange  & 60.00   & 90.00   & 120.00   & 150.00   & 420.00
   %\end{tcolorbox}
   %
   %\end{frame}
   %
   %
   %\begin{frame}{Tableaux}
   %
   %% merci: http://tex.stackexchange.com/questions/112343/beautiful-table-samples
   %
   %\begin{tcolorbox}[tabgris,tabularx={X||Y|Y|Y|Y||Y}, boxrule=0.5pt]
   %Couleur & Prix 1  & Prix 2  & Prix 3   & Prix 4   & Prix 5 \\\hline\hline
   %Rouge   & 10.00   & 20.00   &  30.00   &  40.00   & 100.00 \\\hline
   %Vert    & 20.00   & 30.00   &  40.00   &  50.00   & 140.00 \\\hline
   %Bleu    & 30.00   & 40.00   &  50.00   &  60.00   & 180.00 \\\hline\hline
   %Orange  & 60.00   & 90.00   & 120.00   & 150.00   & 420.00
   %\end{tcolorbox}
   %
   %\begin{tcolorbox}[taborange,tabularx={X||Y|Y|Y|Y||Y}, boxrule=0.5pt, title=Mon tableau des prix]
   %Couleur & Prix 1  & Prix 2  & Prix 3   & Prix 4   & Prix 5 \\\hline\hline
   %Rouge   & 10.00   & 20.00   &  30.00   &  40.00   & 100.00 \\\hline
   %Vert    & 20.00   & 30.00   &  40.00   &  50.00   & 140.00 \\\hline
   %Bleu    & 30.00   & 40.00   &  50.00   &  60.00   & 180.00 \\\hline\hline
   %Orange  & 60.00   & 90.00   & 120.00   & 150.00   & 420.00
   %\end{tcolorbox}
   %
   %\end{frame}
   %
   %
   %
   %\section{Les images}
   %
   %\begin{frame}{Titre de la frame} 
   %
   %\begin{figure}
   %\centering
   %\includegraphics[scale=0.5]{images/architecturebretonne_wikipedia.jpg}
   %\caption{Éléments d'architecture bretonne typique du Sud de la France. (\href{http://commons.wikimedia.org/wiki/File:Colmar_-_Alsace.jpg}{Wikipédia.fr} CC-By-Sa)}
   %\end{figure}
   %
   %\end{frame}
\end{document}
